---
sidebar_position: 2
---

# Гонжаленко Андрей Борисович

Исследователь вопросов общественно-исторического развития. [gonzhalenko@rambler.ru](mailto:gonzhalenko@rambler.ru)

![Гонжаленко Андрей Борисович](img/gonzhalenko.jpg)


Родился 15 марта 1968 года. 
Закончил Пушкинское высшее училище радиоэлектроники ПВО, инженер-радиотехник. Женат, воспитывает 5 детей. Имеет опыт мониторинга общественно-политических процессов и консалтингового  сопровождения избирательных кампаний в Российской Федерации и в странах ближнего зарубежья. Работал на руководящих должностях в системе государственной гражданской службы. Занимался благотворительной деятельностью.
Отмечен благодарностью Администрации Президента РФ за участие в проведении научно-исследовательской работы «Система критериев и показателей эффективности деятельности органов местного самоуправления Российской Федерации» (2007г).
Научные интересы: физика, биология, космология, эволюционная прогностика. 
Соавтор ноу-хау «Способ определения влияния славянских аутентичных аудиовизуальных сигналов на мышление» (2015г).

## Публикации

### Авторский сайт
- https://gonzhalenko.ru


### Видео
- «Российская Национальная Идея». Этно-историческое, социально-политическое исследование. [youtube](https://youtu.be/egofXnAymR4), [rutube](https://rutube.ru/video/6554b545ad5607ec0d39c312a0129b7b/?r=wd), [Яндекс.Диск](https://disk.yandex.ru/i/CrVmyjdtfBxibw), смотреть на [сайте автора](https://gonzhalenko.ru/#film).


### Книги
- «ОТВЕТЫ. Эволюция неоднородности». Научно-популярное исследование космической, биологической и социальной эволюции (2018). Издательство [«Ридеро»](https://ridero.ru/books/otvety_2/), [Сайт автора](https://gonzhalenko.ru/book-answers/#flipbook-df_12/1/)
- «РОССИЯ. Путь народа и государства». Историческое исследование (2023). Издательство [«Ридеро»](https://ridero.ru/books/rossiya_put_naroda_i_gosudarstva/). Издательство [«ЛитРес»](https://www.litres.ru/andrey-gonzhalenko-32446440/rossiya-put-naroda-i-gosudarstva/)

### Проекты, программы
- «Будущее Российского государства». Проект Программы социального, экономического, политического, государственного развития России. [Сайт автора](https://gonzhalenko.ru/#rufuture), Издательский дом [«Момент Истины»](https://moment-istini.com/news/buduschee-rossiyskogo-gosudarstvaproekt-programmy-sotsialnogo-ekonomicheskogo-politicheskogo-gosudarstvennogo-razvitiya-rossii.html).

### Публицистика 
- Авторская колонка в Издательском доме «Момент истины»: https://moment-istini.com/kolumnisty/gonzhalenko-andrey-borisovich.html
